<resources>
    <string name="app_name">FlowerMe</string>
    <string name="toggle_camera">סיבוב המצלמה</string>
    <string name="detect_object">זיהוי הצמח</string>
    <string name="vered_discription">פרחי הוורד גדלים בבודדים או בתפרחת, בכל פרח עלי כותרת, 5 עלי גביע ואבקנים רבים שחלק מהם הפכו, במהלך דורות של השבחה, לעלי כותרת נוספים. אורך העלים ברוב מיני הוורדים נע בין 5 ל-15 ס"מ. הפרי דמוי-ענב, והוא בשרני ואכיל. מוצאם של רוב הוורדים הוא מאסיה, אך כיום הם נפוצים בכל רחבי העולם.

הוורד גדל היטב בתנאי האזור הממוזג. בתקופת החורף רוב הזנים נמצאים בתרדמה. באביב מתעוררים הפקעים ופורצים. הפריחה נמשכת ברציפות עד הסתיו הבא. כל ענף נושא בקצהו פרח או תפרחת. הוורד אינו צמח יום-ארוך. הוא מסוגל לפרוח גם בחורף בתנאי טמפרטורה מתאימים. מסיבה זו ניתן לגדל ורדים לפריחה חורפית בחממות. במקומות מסוימים מקובל להוסיף לו תאורה מלאכותית. הכוונת הפריחה לחורף דורשת משטר מדויק של גיזומים בקיץ, התוצאה היא גדילה של פרחים בחורף במועדים המבוקשים, בדרך כלל לקראת חג המולד ולקראת יום ולנטיין, אז יש ביקוש גדול לפרחים אלו. </string>
    <string name="vered_title">ורד</string>
    <string name="hyperlink_verd">מתוך\n<a href="https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%95%D7%A8%D7%93">ויקיפדיה</a></string>

    <string name="hinanit_discroption">החיננית היא צמח עשבוני נמוך, בעל עלים פשוטים, המסודרים בשושנת על הקרקע; עלי הכותרת של פרחי ההיקף הלשוניים צבעם סגול-ורוד. לאחר הפריחה הם לבנים עם שאריות של סגול-ורוד, בעקר בצדם התחתון. הפרחים הצינוריים במרכז הקרקפת צהובים. חיננית הבתה גדלה בר בישראל ממישור החוף ועד גב ההר ומדרום הרי יהודה ועד החרמון. עונת הפריחה מדצמבר ועד מרץ.חיננית הבָּתָה (שם מדעי: Bellis sylvestris) היא עשב רב-שנתי מהסוג חיננית במשפחת המורכבים (Asteraceae או Compositae).
  עם תחיית הלשון העברית שימש השם "מרגנית", שפירושו פנינה בשפה היוונית, לתיאור הפרח הקרוי מרגריט או מרגריטה בשפות אירופיות. עלי הכותרת הלבנים של פרחי ההיקף הלשוניים מתאימים במיוחד למשחק "אוהבת לא אוהבת". המשורר לוין קיפניס כתב עליו את השיר "מרגנית חיננית", וסדרת מרגנית (ספרי מופת לילדים ולנוער) השתמשה בו כסמליל. בעקבות החלטת האקדמיה ללשון העברית הועתק השם לתאר את הפרח הכחלחל הזעיר מרגנית השדה (Anagallis arvensis), ששמו האנגלי - סקרלט פימפרנל, זכה גם לתהילה ספרותית ברומן פרי עטה של הברונית אמה אורצי. הפרח הלבן ששמו נגזל נאלץ להסתפק במילה השנייה בשירו של קיפניס – חיננית.</string>
    <string name="hinanit_title">חיננית</string>
    <string name="hyperlink_hinanit">מתוך\n<a href="https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%97%D7%99%D7%A0%D7%A0%D7%99%D7%AA_%D7%94%D7%91%D7%AA%D7%94">ויקיפדיה</a></string>


    <string name="sunflower_discription"> חמנית מצויה או חמנית חד-שנתית (בקיצור חמנית או חמנייה[2]; שם מדעי: Helianthus annuus) היא מין צמח הנמנה ממשפחת המורכבים ("Compositae"). מוצא החמנית במערב אמריקה הצפונית. הסוג חמנית (Helianthus) כולל כ־50 מינים ובהם החמנית המצויה שהוא הצמח החקלאי העיקרי מסוג זה. גרעיני חמנית ("גרעינים שחורים") משמשים למאכל ולהפקת שמן.
    הגבעול גליל, שעיר וגס, הולך ודק כלפי מעלה. עוביו מותנה בתנאי הגידול ובדרך־כלל קיים קשר בין קוטר הגבעול וקוטר הקרקפת, המאפשר לאמוד את היבול עוד לפני הפריחה. עלי הכותרת של החמנית שעירים עם פטוטרות ארוכות וטרפים דמויי לב ומפורצים. מספרם 20 - 30. תפרחת החמנית היא קרקפת המורכבת מפרחים צינוריים חד מיניים נקביים, הערוכים בקרניים אקסצנטריות היוצאות מן המרכז. הדור החיצוני מורכב מפרחים לשוניים עקרים. מספר הפרחים בדרך־כלל 500 - 2,500 בהתאם לגודל הקרקפת. שורש החמנית שפודי ומסתעף בעיקר בשכבת הקרקע העליונה, בה קוטר בית השורשים עשוי להגיע ל־2 מטרים ויותר. חלק מהסעיפים מעמיקים בקרקע עד כדי 2 מטר.
    </string>
    <string name="sunflowr_title">חמנייה</string>
    <string name="hyperlink_sunflowr">מתוך\n<a href="https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%97%D7%9E%D7%A0%D7%99%D7%AA_%D7%9E%D7%A6%D7%95%D7%99%D7%94">ויקיפדיה</a></string>

    <string name="cohav_reihani_discription">שֶׁבֶת רֵיחָנִי (שם מדעי: Anethum graveolens), הידוע יותר בשמו העממי, שמיר, הוא צמח חד-שנתי הצומח בדרום מערב ומרכז אסיה, וגם בישראל. שמיר הוא מין יחיד בסוגו, אם כי חלק מן הבוטניקאים קושרים אותו לאחישבת. אין לבלבל בינו לבין השומר, אף על פי שגם הוא משמש למאכל.

השמיר גדל לגובה של 40–60 ס"מ. גבעולו דק ועליו עדינים ודקים, באורך 10–20 ס"מ. חלוקת העלה הסופית היא בעובי של 1–2 מילימטרים, מעט עבים יותר מעלי השומר, הדומים לחוטים, בעובי של פחות מ-1 מילימטר, אך פחות עדינים. פרחי השמיר לבנים-צהבהבים, בתפרחות קטנות שקוטרן 2–9 סנטימטר. אורכם של זרעי השמיר 4–5 מילימטר ועוביים 1 מילימטר; והם ישרים או מעוקלים קמעה, עם קווים לאורכם.

השמיר נפוץ מאוד במגוון סלטים ("סלטי מעדנייה") כגון סלט תירס, סלט מלפפונים, סלט סלק ועוד. מלפפון חמוץ שנכבש עם שמיר מכונה בארצות הברית Kosher Dill pickle (מאנגלית: מלפפון שמיר כשר) ונחשב אחד מהסמלים של המטבח היהודי בארצות הברית. מלבד שימושו כירק וכתבלין חי, ניתן להשתמש גם בעלי שמיר מיובשים כתבלין.

בימי-הביניים היה השבת הריחני מקובל כאחד הצמחים ששימשו קמיע לגירוש שדים ורוחות, והוא נכלל בציוד המכשפות.[1]
 </string>
    <string name="cohab_reihani_title">כוכב ריחני</string>
    <string name="hyperlink_cohab_reihani">מתוך\n<a href="https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A9%D7%91%D7%AA_%D7%A8%D7%99%D7%97%D7%A0%D7%99">ויקיפדיה</a></string>

    <string name="curcum_discription">כֻּרְכּום (שם מדעי: Curcuma longa, בעברית: כורכומה ארוכה) הוא צמח רב-שנתי במשפחת הזנגביליים, המוכר בעיקר כתבלין וכתרופה ביתית. הכורכום ידוע בצבעו הצהוב הבוהק וריחו החריף. מוצא הצמח בתת-היבשת ההודית ודרום-מזרח אסיה.

צמח הכורכום בעל קנה שורש דמוי פקעת.

גבעולי הצמח יכולים להגיע עד לגובה של שלושה מטרים.

הצמח בעל עלים גדולים, פורח בסתיו בשיבולת צפופה.

הריבוי של צמח הכורכום נעשה על ידי חלוקת הפקעת. קנה השורש הוא בצבע כתום ועטוף בקליפה חומה, והוא מזכיר בצורתו את קרוב משפחתו של הכורכום - הזנגביל.

הכורכום מכיל חומר שנקרא כורכומין שהוא חומר אנטי-דלקתי. בכורכום נעשה שימוש ברפואה המסורתית, אבל אין לו יעילות רפואית קלינית.

 </string>
    <string name="curcum_title">כורכום</string>
    <string name="hyperlink_curom">מתוך\n<a href="https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%9B%D7%95%D7%A8%D7%9B%D7%95%D7%9D">ויקיפדיה</a></string>

    <string name="calanit_discription"> כַּלָּנִית מְצוּיָה (שם מדעי: Anemone coronaria) היא מין בסוג כלנית שבמשפחת הנוריתיים. זהו אחד מכ-120 מינים בסוג זה, והיחיד הצומח בר בארץ ישראל. בישראל הכלנית היא צמח מוגן וקטיפתו אסורה. לפי סקר שערכה החברה להגנת הטבע, הכלנית היא הפרח המוכר והאהוב ביותר בקרב הישראלים.[1] ב-2013 נבחרה הכלנית לפרח הלאומי של מדינת ישראל.[2]

    הכלנית היא גאופיט רב-שנתי. בעולם היא נפוצה בעיקר באזורים בעלי אקלים מתון או קריר בחצי הכדור הצפוני, מפורטוגל וספרד מזרחה ועד תוך חבל כורדיסטן וחופי צפון אפריקה, ומשגשגת בייחוד בארצות הים התיכון: איטליה, יוון, קפריסין, מלטה, טורקיה, סוריה, לבנון וארץ ישראל.[3][4] בארץ ישראל נפוצה הכלנית מצפון הארץ עד הר הנגב, ופורחת בדרך כלל בחודשים ינואר עד אפריל (לעיתים מספר פרטים מקדימים ופורחים כבר בדצמבר).

    פרחי הכלנית מופיעים במספר צבעים: אדום (הנפוץ ביותר), לבן או גוני סגול הנעים מסגול-כחול לסגול-ורוד. צבע הכלנית מושפע מריכוז הפיגמנטים האדומים – ככל שהאדומים מעטים יותר, צבעים אחרים יוכלו לבלוט. סוג הקרקע שעליה צומחת הכלנית עשוי להשפיע על ריכוז הפיגמנט, ולכן נראים לעיתים שדות כלניות שבהם כל הפרחים באותו הצבע.
    </string>

    <string name="calanit_title">כלנית</string>
    <string name="hyperlink_calanit">מתוך\n<a href="https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%9B%D7%9C%D7%A0%D7%99%D7%AA_%D7%9E%D7%A6%D7%95%D7%99%D7%94">ויקיפדיה</a></string>

    <string name="lashon_shor_discription"> לשון-שור מגובבת (שם מדעי: Hormuzakia aggregata, נקראת בעברית גם הורמוצקיה מגובבת) הוא צמח עשבוני רב-שנתי. הצמח הוא דו-מיני והפרח שלו בצבע כחול.

לשון-השור המגובבת גדלה בקרקעות חוליות בכל רחבי הארץ, לרבות במישור החוף ואזורי המדבר, כולל מדבר יהודה, הנגב המערבי והערבה. היא נדירה בקרקעות הרריות כמו בהר הנגב, הרי ירושלים, הגליל ורמת הגולן. היא פורחת בחודשים ינואר עד אפריל.

לשון-השור המגובבת גדלה כצמח מסועף עם מספר רב של ענפים/גבעולים המשתרעים או אלכסוניים, ובסך הכל יוצר צמח גדול בקוטר של עד כחצי מטר ובגובה של עד 40 ס"מ. הצמח מכוסה זיפים רבים ועל רבים מגבעוליו פורחים הפרחים עצמם. הפרח עצמו פרח קטן (קוטרו כסנטימטר אחד) בגווני כחול וסגול, בעל 5 עלי כותרת. </string>
    <string name="lashon_shor_title">לשון שור מגובבת</string>
    <string name="hyperlink_lashon_shor">מתוך\n<a href="https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%9C%D7%A9%D7%95%D7%9F-%D7%A9%D7%95%D7%A8_%D7%9E%D7%92%D7%95%D7%91%D7%91%D7%AA">ויקיפדיה</a></string>

    <string name="narkis_discription">נרקיס (שם מדעי: Narcissus) הוא סוג במשפחת הנרקיסיים של גאופיטים בעלי בצל. הסוג מונה כ-65 מינים שונים, מתוכם שניים הגדלים בר בישראל (נרקיס מצוי ונרקיס סתווי) ומספר נרקיסים נוספים המשווקים כצמחי נוי, כגון נרקיס מלבין. מרכז התפוצה וההתמיינות של הסוג הוא בספרד. רוב מיני הנרקיס גדלים בר באגן הים התיכון, אך יש גם מינים הגדלים במרכז אסיה ובסין. מינים שונים פורחים לאורך כל השנה, אך רבים מהם פורחים בסתיו ובחורף. הנרקיס הוא ערך טבע מוגן בישראל[1].
 </string>
    <string name="narkis_title">נרקיס</string>
    <string name="hyperlink_narkis">מתוך\n<a href="https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A0%D7%A8%D7%A7%D7%99%D7%A1">ויקיפדיה</a></string>

    <string name="savion_discription"> סביון (שם מדעי: Senecio) הוא סוג קוסמופוליטי במשפחת המורכבים. בעבר הוגדר הסוג ככולל כ-3000 מינים, ובכך היה הגדול במשפחתו, אך כיום, בעקבות מחקרים מולקולריים נוטים לפצל אותו [1] לסוגים נבדלים, דוגמת Kleinia, Packera ו-Dendrosenecio.

    בישראל גדלים בר 6 מינים של סביון:

    סביון אביבי - גדל בצפון ומרכז הארץ, מהנפוצים שבסביוני ארץ ישראל
    סביון ההרים - גדל בחרמון
    סביון יפו - גדל באזור רצועת החוף
    סביון הערבות - גדל באזור הספר והמדבר
    סביון צהוב - גדל בדרום הארץ
    סביון פשוט - גדל בצפון ומרכז הארץ, בעיקר באזורים מיושבים.

    הסביונים גדלים בעיקר בחורף ובאביב בחודשים שבין דצמבר למאי.
    </string>

    <string name="savion_title">סביון</string>
    <string name="hyperlink_savion">מתוך\n<a href="https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A1%D7%91%D7%99%D7%95%D7%9F_(%D7%A1%D7%95%D7%92)">ויקיפדיה</a></string>

    <string name="sahlevan_discription">סחלבן החורש (שם מדעי: Cephalanthera longifolia) הוא גאופיט ממשפחת הסחלביים, בעל פרחים לבנים. בישראל, המין גדל תחת צל חלקי או מלא של חורש ים תיכוני, ופורח בחודשים מרץ-אפריל.
    פרחי סחלבן החורש מואבקים על ידי מינים שונים של דבורים. הפרחים אינם מציעים למאביקיהם גמול צוף או אבקה; עם זאת, הם מפיצים ריח חזק, וכוללים רקמה צהובה בעלת צורה מיקרוסקופית המזכירה גרגרי אבקה. אמצעים אלה משמשים להטעיית המאביקים ולמשיכתם אל הפרח ללא מתן גמול כלשהו (האבקת רמייה). החוקר אמוץ דפני מצא שפרטים של סחלבן החורש הגדלים בקרבת הלוטם המרווני, הם בעלי שיעור גבוה יותר של חנטת פירות. עלי הכותרת הלבנים של הסחלבן, והרקמה הצהובה שבמרכז הפרח, מזכירים את עלי הכותרת הלבנים והאבקה הצהובה של הלוטם המרווני. דמיון זה גורם לביקורים רבים יותר של מאביקים בפרחי הסחלבן, וליתרון רבייתי.
    </string>


    <string name="sahlevan_title">סחלבן החורש</string>
    <string name="hyperlink_sahlevan">מתוך\n<a href="https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A1%D7%97%D7%9C%D7%91%D7%9F_%D7%94%D7%97%D7%95%D7%A8%D7%A9">ויקיפדיה</a></string>

    <string name="sitvanit_discription">סתוונית (שם מדעי: Colchicum, ניקוד:סִתְוָנִית[1]) היא סוג במשפחת הסתווניים (Colchicaceae, בעבר שויכה למשפחת השושניים). מיני הסתוונית הם גאופיטים הנפוצים במערב יבשת אסיה ובחלקים מחופיו של הים התיכון. לפרחי הסתוונית שישה עלי עטיף, שישה אבקנים, ושלושה עמודי עלי. שחלת הפרח נמצאת מתחת לאדמה.

    עלי הסתוונית, הפקעת שלה והזרעים שלה הם רעילים, בהכילם את האלקלואיד קולכיצין (Colchicine). לשורשים והזרעים מיוחסות סגולות רפואיות זה זמן רב, שכן מפיקים מהם מנות קטנות בהן משתמשים כתרופה לטיפול בשיגדון.
    </string>

    <string name="sitvanit_title">סתוונית</string>
    <string name="hyperlink_sitvanit">מתוך\n<a href="https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A1%D7%AA%D7%95%D7%95%D7%A0%D7%99%D7%AA">ויקיפדיה</a></string>

    <string name="olesh_discription">עֹלֶשׁ ידוע גם בשם ציקוריה (בלטינית Cichorium) הוא סוג של צמחים חד-שנתיים ממשפחת המורכבים. המין המוכר ביותר הוא העולש המצוי, מהיר צמיחה וגדל באזורים רבים בעולם. יש לו שימושים רבים: כתבלין, כתוסף או תחליף לקפה.
צמח חד-שנתי בעל שושנת עלים בצבע ירוק כהה הגדלים בחודשי החורף[2], העלים משמשים למאכל. התפרחת באביב המאוחר מגביהה עד גובה מטר. הפרחים יושבים במקומות ההסתעפות (פרחים לשוניים בצבע תכלת עם אבקנים בצבע כחול כהה). הזרעונים מוארכים, צבעם שחור והם ניתנים לקלייה ולהכנת משקה הציקוריה שמשמש כתחליף או כתוספת לקפה.[3] נפוץ בקרקעות כבדות בבתי גידול פתוחים ובצדי דרכים בחבל הים-תיכוני ובצפון הנגב. תפוצתו ים-תיכונית ומערב אירנו-טורנית.

בימי הצנע בארץ, כשהיה מחסור ובעקבותיו הונהג קיצוב במזון, נהגו לשתות תחליפי קפה, ובהם ה"ציקוריה", אותה היו מפיקים מצמח העולש.</string>
    <string name="olesh_title">עולש מצוי</string>
    <string name="hyperlink_olesh">מתוך\n<a href="https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A2%D7%95%D7%9C%D7%A9_(%D7%A6%D7%9E%D7%97)">ויקיפדיה</a></string>


    <string name="zivoni_discription">צבעוני (שם מדעי: Tulipa) הוא צמח חד-פסיגי השייך למשפחת השושניים. זהו סוג שבו כ-100 מינים הגדלים בר באירופה ואסיה ואמריקה.

לצבעוני פרח דמוי גביע, בעל ששה עלי עטיף צבעוניים. תפוצת הצבעונים בטבע היא בצפון אפריקה, בארצות הים התיכון ובמזרח התיכון. מקור הצבעוני התרבותי במיני בר שהגיעו לאירופה במאה ה-16 מפרס דרך טורקיה. טיפוח זני התרבות הביא אלפי זנים שנוצרו בטיפול תרבותי בדרכים של תירבות צמחי בר ושל ברירה מלאכותית. מקור השם המדעי Tulipa במילה הפרסית טורבאן, שפרושה כובע. מקור השם העברי "צבעוני" במגוון הצבעים הגדול של הזנים התרבותיים. </string>
    <string name="zivoni_title">צבעוני</string>
    <string name="hyperlink_zivoni">מתוך\n<a href="https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A6%D7%91%D7%A2%D7%95%D7%A0%D7%99">ויקיפדיה</a></string>


    <string name="ziporne_hatul_discription">ציפורני חתול (שם מדעי: Calendula; לעיתים נקרא קלנדולה) הוא סוג של צמח בר ממשפחת המורכבים, בעל פרחים צהובים או כתומים. הסוג מכיל בין 12 ל-20 מינים של צמחים חד-שנתיים או רב-שנתיים, עשבוניים. הם נפוצים החל מאזור מאקרונזיה (Macaronesia), מזרחה דרך אגן הים התיכון ועד לאיראן. הפרח פורח גם בארץ ישראל. מספר לרוות ("זחלים") של פרפראים ניזונים מציפורני חתול.

פרחיו של ציפורני החתול נמצאים, לפי מומחי גינון רבים, בין הפרחים הרב-תכליתיים ביותר, בעיקר משום שהם עמידים לקור ומשום שקל לגדל אותם. הזרעים נזרעים באביב, בכל סוג אדמה, והם ינבטו בחופשיות באזור מואר או מואר-למחצה. עם זאת, הם יגדלו באופן הטוב ביותר כאשר יישתלו במקום בעל עוצמת הארה גדולה ואדמה מנוקזת היטב. העלים מסודרים על הגבעול בצורה לוליינית (מסורגים), אורכם נע בין 5 ל-18 סנטימטרים. הם פשוטים, והם מכוסים במעט שערות. פרחי התפרחת הם צהובים - כתומים; קוטרה של התפרחת נע בין שלושה לשבעה סנטימטרים. היא מכילה הן פרחים צינוריים במרכז, והן פרחים לשוניים בהיקף. יש להם ניחוח פיקנטי, והם צומחים בין האביב לסתיו באזורים בעלי אקלים ממוזג.

מקור שמו העברי של הצמח, "ציפורני חתול", נובע מהעובדה שפירותיו של ציפורני החתול, הנוצרים רק בפרחים הלשוניים, כפופים כלפי המרכז ודומים בצורתם זו לציפורניים שלופות של חתול. שמו המדעי של הצמח, Calendula, נגזר מהמילה הלטינית "kalendae", שמשמעותה "היום הראשון בחודש". שם זה ניתן לצמח כנראה בשל העובדה שהוא פורח בתחילתם של מרבית חודשי השנה. סברה אחרת מייחסת את השם המדעי, הקשור למושג הזמן, בנטייתו של הצמח לסגור או לפתוח את הקרקפת בהתאם לשעת היום. </string>
    <string name="ziporne_hatul_title">ציפורני חתול</string>
    <string name="hyperlink_ziporne_hatul">מתוך\n<a href="https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A6%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8%D7%A0%D7%99_%D7%97%D7%AA%D7%95%D7%9C">ויקיפדיה</a></string>



    <string name="kipodan_discription">קיפּוֹדָן (שם מדעי: Echinops) סוג של צמח ממשפחת המורכבים. לסוג זה משתייכים כ-120 מינים, הטבעיים לאירופה, מזרחה למרכז אסיה ודרומה להרים של אפריקה הטרופית.
    קיפודן מצוי הוא צמח עשבוני רב-שנתי. עלי הגבעול מחולקים לאונות צרות וקוצניות. בקיץ מתייבשים כל חלקיו העל-קרקעיים של הצמח, ובחורף חל לבלוב תחילה בבסיס הצמח. באביב מתרוממים גבעולי תפרחת לגובה של 1.5 מטר.
קיפודן מצוי פורח ביוני וביולי. התפרחת סגולה. תיאור פרטי התפרחת מופיע להלן בתיאור הסוג.
קיפודן מצוי נפוץ מאוד בכל אזורי צפון הארץ ומרכזה, בחבל הימתיכוני. המין אנדמי ללבאנט (ארץ-ישראל וסוריה). הצמח, ובעיקר פריחתו, יפים לעין, ונעשו נסיונות לגדל אותו באופן חקלאי למטרות שווק כצמח קטיף.
    </string>
    <string name="kipodan_title">קיפודן מצוי</string>
    <string name="hyperlink_kipodan">מתוך\n<a href="https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A7%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%93%D7%9F">ויקיפדיה</a></string>



    <string name="rakefet_discription">רַקֶפֶת (שם מדעי: Cyclamen) היא סוג גאופיט רב-שנתי ממשפחת הרקפתיים, הנפוץ בעיקר באזורים הקרים והממוזגים של כדור הארץ מאירופה ועד איראן עם מין אחד בסומליה.
גבעול הרקפת הוא פקעת רב-שנתית, שנפחה הולך וגדל משנה לשנה והיא מצמיחה שורשים כלפי מטה, ועלים ופרחים כלפי מעלה.

פריחת הרקפת מתמשכת על פני תקופה ארוכה. לאחר ההאבקה נובל הפרח והשחלה המופרית מתפתחת להלקט. האבקת הרקפת נעשית בצורה ייחודית. לרקפת ישנם מספר מאביקים אך העיקרי מביניהם הוא עש מסוג Micropterix berytella אשר מאביק את הרקפת על ידי "האבקת זמזום". כלומר, העש משמיע זמזום בתדר גבוה שגורם לאבקנים לזוז ולפזר את האבקה. הזרעים מופצים בעיקר על ידי נמלים. לאחר הנביטה מפתח הנבט פקעת קטנה, המצמיחה בשנה הראשונה רק עלה אחד ובשנה השנייה מספר עלים. הפריחה אינה מתחילה אלא בשנה השלישית או הרביעית לחיי הצמח. לרקפת יש חמישה עלי כותרת, המופנים כלפי מעלה. הפקעת מכילה רעל הנקרא ציקלאמינין, המשמש דייגים לסימום דגים, אך לאחר שקולים את הפקעות הן ראויות למאכל, בנוסף שימשו חלקים שונים של הרקפת כתרופות עממיות שונות.

בישראל נפוצים שני מיני רקפת – רקפת יוונית ורקפת מצויה. הגננים פיתחו זנים תרבותיים מפוארים, המצטיינים בפרחיהם הגדולים וההדורים. הרקפת היא צמח מוגן בישראל ואסור לקטוף אותה. </string>
    <string name="rakefet_title">רקפת</string>
    <string name="hyperlink_rakefet">מתוך\n<a href="https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A8%D7%A7%D7%A4%D7%AA">ויקיפדיה</a></string>





    <string name="shushan_discription">שושן צחור (שם מדעי: Lilium candidum) הוא גאופיט ממשפחת השושניים, בעל בצל גדול ופרחים לבנים גדולים הגדל באזורים בהם הטמפרטורה אינה עולה על 20 מעלות. השושן הצחור הוא ערך טבע מוגן בישראל.
הצמח גדל בדרום אירופה ותפוצתו מגיעה עד לצפון ישראל. בעונת הסתיו הבצל מצמיח שושנת עלים; בחודשים פברואר-מרץ מתחיל להתפתח גבעול הפריחה, ובסוף אפריל - תחילת מאי מופיעים הפרחים. הפריחה נמשכת כשבועיים, ולאחריה השחלות המופרות מתפתחות להלקטים, שבתוכם זרעים פחוסים וקלים. במהלך הקיץ, הגבעולים הנושאים את הפירות, וכן שושנות העלים, מתייבשים בהדרגה ומתים. הגבעולים וההלקטים היבשים נותרים על כנם חודשים רבים, וטלטול שלהם על ידי הרוח או בעלי-חיים, מפזר את הזרעים מסביב. בבוא הסתיו הבא תופיע שושנת עלים חדשה, וחוזר חלילה.

לשושן הצחור פרח עם 6 עלי-כותרת, שצורתו כפעמון גדול בצבע לבן. הפרח בעל ריח מתוק חזק - מבנה טיפוסי להאבקה על ידי רפרפים. עם זאת, החוקר אמוץ דפני גילה שהפרח לא מואבק בישראל על ידי רפרפים, אלא על ידי זבובי רחף. דפני משער שהפרח הואבק בעבר על ידי רפרף שנכחד מהאזור וזו הסיבה למבנה הפרח האופייני. לא ידוע מי מאביק את הפרח באזורי תפוצתו שמחוץ לישראל. </string>
    <string name="shushan_title">שושן צחור</string>
    <string name="hyperlink_shushan">מתוך\n<a href="https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A9%D7%95%D7%A9%D7%9F_%D7%A6%D7%97%D7%95%D7%A8">ויקיפדיה</a></string>





    <string name="shinan_discription">שינן רפואי או שן ארי (שם מדעי: Taraxacum officinale) הוא צמח עשבוני רב שנתי ממשפחת המורכבים המצוי ברוב האזורים הממוזגים של כדור הארץ וכן על מדשאות, מדרכות, גדות ובמקומות נוספים בהם קרקע לחה.השינן נחשב לעשב שוטה מכיוון שהוא צומח כמעט בכל שדה חקלאי ומפריע לשאר הגידולים. עם זאת, הוא משמש כעשב מרפא בתחום הנטורופתיה. השורש שלו נחשב משלשל, והעלים והגבעול נחשבים משתנים. ברפואה ההודו-סינית יוחסו לו תכונות המטפלות בבעיות בכבד, בכיס המרה ובטיפול בצהבת. גם ברפואה המודרנית משתמשים בצורך לטיפול בדלקת פרקים כרונית לתהליך פינוי רעלים.

לשינן יש גם כמה שימושים קולינריים. עליו הצעירים והקטנים מוספים לסלט עלים, ללא בישול. העלים הגדולים יותר דורשים בישול קל לפני מאכל עקב טעמם המר. העלים עשירים בוויטמין A, בוויטמין C, בסידן ובברזל. מן הפרחים ניתן להפיק יין ודבש.

השינן ניכר בראשו הצהוב והפורח, שהופך כדור כסף סיבי העף ברוח המכונה "סבא" בדיוק כמו הסביון.

בארץ ישראל צומח המין שן-ארי שעירה, באזורים מדבריים ומדבריים למחצה בדרום הארץ, הוא פורח בחודשים מרץ-מאי.</string>
    <string name="shinan_title">שינן</string>
    <string name="hyperlink_shinan">מתוך\n<a href="https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A9%D7%99%D7%A0%D7%9F_%D7%A8%D7%A4%D7%95%D7%90%D7%99">ויקיפדיה</a></string>







    <string name="shaked_discription">שָׁקֵד מָצוּי (שם מדעי: Prunus dulcis) הוא מין של עץ המשתייך למשפחת הוורדיים. הוא ממוין בסוג פרונוס ובתת הסוג Amygdalus יחד עם האפרסק.
מקור המין כנראה מאזור הים התיכון ואסיה המערבית, והוא תורבת לפני אלפי שנים. בארץ ישראל ניטעו במקומות שונים מטעי שקדים, וגדלים בה גם שקדי בר, בעיקר בחורשים של הגליל, הכרמל, השומרון ויהודה. השקד הוא עץ קטן, קומתו אינה עולה בדרך כלל על ארבעה מטרים. לעומת זאת יש לו שורשים עמוקים, ולפיכך הוא יכול לגדול היטב גם באזורים שהגשמים מעטים בהם.

עלי השקד נושרים בחודש ינואר והפרחים מקדימים לפרוח עם בוא החורף. בשנים קרות במיוחד עלולה הפריחה להתאחר. הפרחים נפתחים לפני ניצני העלים. טרפיהם של עלי השקד מוארכים וגם פטוטרותיהם ארוכות. הפרחים לבנים, לעיתים ורדרדים ומפרישים צוף. הבשלת הפירות חלה זמן רב לאחר הפריחה, כשישה חודשים ואף יותר מכך.</string>
    <string name="shaked_title">שקד</string>
    <string name="hyperlink_shaked">מתוך\n<a href="https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A9%D7%A7%D7%93_%D7%9E%D7%A6%D7%95%D7%99">ויקיפדיה</a></string>





    <string name="turmus_discription">תּוּרְמוֹס הֶהָרִים (שם מדעי: Lupinus pilosus, מנוקד: תֻּרְמוּס הֶהָרִים) הוא מין צמח בעל פרחים בסוג תורמוס הגדל בר בארץ ישראל. תורמוס ההרים הוא ערך טבע מוגן בישראל.תורמוס ההרים בולט בפרחיו הכחולים ופורח בסוף החורף ובאביב.תפרחת הצמח בולטת למרחוק בצבע כחול-עמוק. מרבדים גדולים מתורמוס ההרים מצויים בהרים. תורמוס ההרים גדל באדמות "כבדות", המכילות אבן גיר כמו טרה רוסה ורנדזינה, שאר מיני התורמוס גדלים באדמות חסרות גיר. תורמוס ההרים פורח בישראל בחודשים פברואר עד אפריל.

תורמוס ההרים שונה משאר מיני התורמוס בצבע הפרחים שלו שהוא כחול-כהה (לעיתים בגוון סגול) לעומת לילך-בהיר בתורמוס ארצישראלי ולבן עד לילך-כחלחל בתורמוס תרבותי. אם מסתכלים מקרוב על הפרחים, אזי ניתן לראות כי בפרחים שטרם בוקרו והם זמינים להאבקה, במרכז המפרש כתם לבן, היוצר שבירת צבע על הרקע הכחול.

הבדל נוסף הוא בגודל הפרי: רוחב התרמיל מגיע עד ל-2 ס"מ, לעומת 4 עד 6 ס"מ בקירוב אצל המינים האחרים. פריחתו מתחילה מעט מאוחר יותר, בחודש מרץ.

העלים מאוצבעים בעלי שמונה אונות.</string>
    <string name="turmus_title">תורמוס</string>
    <string name="hyperlink_turmus">מתוך\n<a href="https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%דAA%D7%95%D7%A8%D7%9E%D7%95%D7%A1_%D7%94%D7%94%D7%A8%D7%99%D7%9D">ויקיפדיה</a></string>


    <string name="welcome_page_text">ברוכים הבאים לאפליקציית FlowerMe
    </string>



    <string name="about_title">אודות</string>

    <string name="about_licens">
        אפליקציה זו פותחה במסגרת פרויקט גמר בתואר הנדסת חשמל ואלקטרוניקה באוניבריסטת תל אביב.
        \n
        שמות המפתחים: יותם כרמי ורון טרבלוס.
        \n
        שם המנחה: אמיר קירש.
        \n
        \n
        אפליקציה זו פותחה ברישיון קוד פתוח (APACHE VERSION 2.0).
        \n
        \n
        קרדיטים נוספים:
        \n
        https://www.tensorflow.org/mobile/tflite/
        \n
        \n
        https://mindorks.com/open-source-projects
        \n
        \n
        https://github.com/amitshekhariitbhu
        \n
        \n
        ניתן לקרוא את הרישיון במלואו בקישור זה:
        \n
        \n
        https://opensource.org/licenses/Apache-2.0
        \n
        \n
        \n
        \n
        Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
        \n
        you may not use this file except in compliance with the License.
        \n
        You may obtain a copy of the License at
       \n
        http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
        \n
        Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
        \n
        distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
        \n
        WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
        \n
        See the License for the specific language governing permissions and
        \n
        limitations under the License.
   </string>

    <string name="about_t">
</string>
</resources>
